\begin{song}[remember-chords]{title=Der Adler, band=Die Apokalyptischen Reiter}
    \begin{verse}
        ^{F#}Ich zog aus um zu verstehen, ^{D}wollte fühlen was andre sehen \\
        ^{A}Seelenhunger ^{E}trieb mich an und ^{D}sprengte tausendfach meinen ^{A}Verstand. \\
        ^{F#}Als ich den Berg erklommen, die ^{D}See den Sturm, den Schnee genommen, \\
        ^{A}traf mich ^{E}ungestüm ein Blick, ^{D}gebannt riss er mich ^{A}mit.
    \end{verse}

    \begin{chorus}
        ^{F#}Und ich ^{D}sah in seine ^{A}wilden ^{E}Augen, \\
        ^{F#}er lud mich ^{D}ein mit ^{A}ihm zu ge-^{E}hen. \\
        ^{F#}Auf seinen ^{D}Schwingen fühlt' ich ^{A}alles ^{E}Leben \\
        ^{F#}Die Zeit wich ^{D}dem Moment wie ^{A}alles ^{E}flehen. \\
    \end{chorus}

    %        Bridge:
    %        C# A B A F#

    \begin{verse}
        ^Er durchwandert die Zeiten nun ^schon seit Ewigkeiten \\
        ^Er der nicht ^süchtig wandelt, der des ^Lebens nur ^gewahr \\
        ^Nicht besitz noch Mammons Fesseln, ^keinem Führer, keinem Helden \\
        ^Nur sich ^selbst den Fron gegeben erhebt er ^sich in ^freie Welten. \\
    \end{verse}

    \begin{chorus}
        ^Und ich ^sah in seine ^wilden ^Augen, \\
        ^er lud mich ^ein mit ^ihm zu ge-^hen. \\
        ^Auf seinen ^Schwingen fühlt' ich ^alles ^Leben \\
        ^Die Zeit wich ^dem Moment wie ^alles ^flehen. \\
    \end{chorus}

    \newpage

    \begin{verse}
        ^Nicht in Hast verloren ^wird er endlos neu geboren, \\
        ^jeder ^Augenblick ein Freund, ich ^hatte davon ^geträumt. \\
        ^Die Gunst zu erleben, ^nach nichts zu streben \\
        ^machte mich ^erneut zum Kinde ^und wiegte stürmisch ^meine Sinne. \\
    \end{verse}

    \begin{chorus}
        ^Und ich ^sah in seine ^wilden ^Augen, \\
        ^er lud mich ^ein mit ^ihm zu ge-^hen. \\
        ^Auf seinen ^Schwingen fühlt' ich ^alles ^Leben \\
        ^Die Zeit wich ^dem Moment wie ^alles ^flehen. \\
    \end{chorus}
\end{song}