Ich schwanke mit meiner Laterne und meine Laterne mit mir.
Wir kommen grad aus der Taverne, ich hatte dort ein paar Bier.

Refrain:
Mein Geld ging aus, man schmiß mich raus, rabimmel rabammel rabumm.

Der Schankmaid griff ich an die Backen, ihre Hand flog in mein Gesicht.
Dabei wollt ich sie doch nur zwacken doch Späße versteht man hier nicht.

Refrain

Der Wirt wollt nichts hörn von Krediten er wollte nur bares Geld.
Ja wohin sind die guten Sitten wohin geht diese Welt?

Refrain

So bleibt mir nichts als jetzt zu gehen, ich winke der Schankmaid auf bald.
Mir zur Seiten würd ich sie gern sehen doch blieb sie bisher recht kalt.

Refrain

Drum schwank ich mit meiner Laterne und meine Laterne mit mir.
Ja trinken wer tut das nicht gerne, was wär die Welt ohne Bier.

Refrain


G   D     G   D
Laterne, Laterne
            G       D
Sonne, Mond und Sterne.
           Hm     D
Brenne auf, mein Licht,
           Hm     D
brenne auf, mein Licht,
        Hm
aber nur meine
G           A       D
liebe Laterne nicht!


G   D     G   D
Laterne, Laterne,
        G
Sonne, Mond und Sterne.
          Hm       D
Sperrt ihn ein, den Wind,
          Hm         D
sperrt ihn ein, den Wind,
         Hm
er soll warten,
G           A       D
bis wir alle zu Hause sind!


 G   D     G   D
Laterne, Laterne,
        G        D
Sonne, Mond und Sterne.
         Hm        D
Bleibe hell, mein Licht,
         Hm       D
bleibe hell, mein Licht,
        Hm
denn sonst strahlt
G           A       D
meine liebe Laterne nicht!
