| Em | Hm D | Em | Hm Hm Em D Em | Em | Hm D | Em | Hm Hm Em D Em|

    Em                                             G
Der Mond scheint voll und klar, taucht die Welt in bleiches Licht.
D             Hm                          D
Nebel - sonderbar - verschleiern Sein und Sinne.
Em                                        G
Magisch strahlt der Ort, zieht unsF#mn mit seiner Macht.
D                          Em
 Ich muss fort - es ist Walpurgisnacht!

Capo 3rd fret!
| Em | Hm D | Em | Hm Hm Em D Em | Em | Hm D | Em | Hm Hm Em D Em |

Em                                   G
Stetigsteil bergauf, dorthin wo das Feuer lodert.
      D            Hm                       D
Zieht uns in ihren Bann, der Gottheit wilde Meute.
    Em                                     G
Nah an der Feuersglut, verschmelzen wir zu einem Körper,
D                       Em
 werden eins mit der Walpurgisnacht!

Em                         F#m
Rundherum ums helle Feuer, rundherum im wilden Tanz,
G                                  D
kreisen Körper, Geister, Blicke, berühren sich im Fluge! (4x)

| Em | Hm D | Em | Hm Hm Em D Em | Em | Hm D | Em | Hm Hm Em D Em|

Em                                        G
Sieh' ein Rabe fliegt, hinaus ins dunkle, weite Land.
    D                Hm                      D
Auf seinen Schwingen liegt, mein innigster Gedanke.
Em                                   G
Mag er ihn bewahren, auf diese Weise weitertragen,
D                      Em
 weit in die dunkle Walpurgisnacht.

| Em | Hm D | Em | Hm Hm Em D Em | Em | Hm D | Em | Hm Hm Em D Em|

Em                                       G
Einen Moment lang sah ich diese Welt aus seinen Augen.
D                 Hm                     D
Einen Moment lang spürt' ich seine freie Seele.
Em                               G
Als der Morgen graut, ist er dem Blick entschwunden -
D                       Em
 es neigt sich diese Walpurgisnacht.

Em                         F#m
Rundherum ums helle Feuer, rundherum im wilden Tanz,
G                                  D
kreisen Körper, Geister, Blicke, berühren sich im Fluge! (4x)

| Em | F#m | G | D | Em | F#m | G | D |

F#m                        C#m
Rundherum ums helle Feuer, rundherum im wilden Tanz,
A                                 E
kreisen Körper, Geister, Blicke, berühren sich im Fluge! (2x)

| F#m | C#m E | F#m | C#m C#m F#m E F#m |
| F#m | C#m E | F#m | C#m C#m F#m E F#m|
